曾蔭權:4000蚊呎仲有好多

近期本港樓市熾熱，豪宅呎價更創全球紀錄，市民抱怨樓價高、炒風盛，專業中產人士也投訴無力負擔買樓，不過特首曾蔭權視若無睹，反叫市民不要「太揀擇」，可購買地區偏遠及小型單位，「4,000蚊一呎嘅仲有好多。」有立法會議員警告曾蔭權要趁樓價尚未升至97年水平時，以溫和措施壓抑樓價，否則只會令市民的不滿升溫。

曾蔭權前日在施政報告記者會揚言，「豪宅樓價不會影響民生」，多名市民昨日於電台聯播施政報告節目中反擊，指現時樓價過高，一般市民根本負擔不起。夫婦月入30,000元的李先生批評：「家啲樓太貴，坐底都二、三百萬，我想問點樣令到我哋呢班人可以置業？」另一聽眾鄭先生直斥：「家樓價好多人都覺得脫節，市面價錢好離譜！」

中產：俾大陸人搶貴晒

有專業中產人士也投訴買不到樓，任職醫生的聽眾嚴小姐原計劃明年與任職律師的男友置業結婚，她指現時樓價太貴，無力供樓，「樓市應該㩒吓，家樓市連專業人士都冇可能供得起，貴成咁，係咪矯枉過正？」她更道出不少中產人士心聲，「中產冇要求政府做啲乜，自力更生，但係買樓方面，俾大陸人搶貴晒，香港啲人點呢？」她要求當局調整內地人來港的投資政策，保障港人置業權益。

不過，曾蔭權仍「死撐」，指本港豪宅與一般樓宇屬不同市場，近日以天價成交的豪宅單位對一般市民影響不大，「樓價呢段時間係微升，但同97、98年仲有差距。」

曾蔭權更以過來人身份稱，當年自己結婚後都是租樓，等到30多歲才置業，「我哋唔好為幾多錢一呎，60,000蚊一呎，70,000蚊一呎而影響我哋呢樣嘢，你打開張報紙睇，4,000蚊一呎嘅都仲有好多……最緊要唔好突然跌，影響購買能力。」他着市民不要太揀擇，可購買地區偏遠及小型單位。

不過，聽眾王小姐踢爆曾蔭權「豪宅樓價不會影響民生」說法，指其原租住40年樓齡的新界區樓宇，近日被炒至400萬元，業主為出售單位，迫她搬遷，「房地產唔係特首你話唔好炒到70,000蚊一呎，而係成個香港每日都被不明來歷嘅錢破壞得好緊要。」曾蔭權只重申，政府不能以有形之手控制樓市，令樓市大上大落。

市區單位 選擇極少

本報以400至700呎的中小型單位，並以200萬至400萬元的售價尋找，發現4,000元以下呎價的單位大部份位處新界區，可供選擇的港九市區單位極少（見表）。
民主黨立法會議員李永達指曾蔭權對高樓價袖手旁觀，等於引火自焚，最終重演「八萬五」，令不少業主淪為負資產人士。

李永達認為，政府要趁樓價尚未升到97年水平，先行以較溫和措施壓抑樓價上升，包括恢復定期賣地，重建有限數目的居屋，否則任由情況發展下去，只會令市民不滿繼續升溫。

本港十大屋苑平均呎價
太古城 $7,739
康怡花園 $6,185
杏花邨 $5,947
海怡半島 $5,814
黃埔花園 $5,490
滙景花園 $5,213
麗港城 $4,922
沙田第一城 $4,611
美孚新邨 $4,107
嘉湖山莊 $2,145
註：呎價為09年10月最新數字

將軍澳新寶城
將軍澳新寶城
呎價 $4000以下部份屋苑
屯門卓爾居 $3,400
荃灣麗城花園 $3,472
東涌藍天海岸 $3,472
青衣海欣花園 $3,512
上水皇府山 $3,875
長沙灣悅海軒 $3,905
鴨脷洲景惠花園 $3,969
將軍澳海悅豪園 $3,979
將軍澳新寶城 $3,980
註：以上單位面積為400至700平方呎、售價200萬至400萬
資料來源：中原地產

09年

樓爆緊，要提下大家唔好入市

又真係有好多
當時有翻咁上下投資 依㗎

呢件垃圾正仆街，快d死

一早又唔買

而家興440萬買都叫好抵

原來講撚左十年政府都係乜都做唔撚到

【本報訊】政府推出大學畢業生實習計劃，讓僱主可以不低於四千元聘請大學畢業生，聲言相信僱主最終提供的薪酬會遠高於四千元。勞工及福利局局長張建宗昨宣布，自計劃於本月初公開邀請機構參與以來，已接到近二千個本港及內地的職位空缺，平均月薪為九千元。不過，在約一千六百個本港職位中，約三十個月薪屬「四千元左右」，佔總空缺百分之二；亦有二十至三十個月薪只得六千元，部分學生仍然無可避免要做廉價勞工。

香港柒野建築面積

停賣地停建居屋唔開發土地停收地，曾蔭權最後下場就係用幾千萬打官司，臨老入監房，身敗名裂！

09年嘅貨先係正價

可唔可以唔撚好再講以前點買到樓 啲老屎忽真係好戇鳩

唐唐個陣叫人返龍華住香港返工添

未死得，牠仲上緊訴，有機會唔駛再坐監、恢復頭銜

之前仲有班賤種話曾蔭權好好
黃種賤畜果種賤格真係賤到入心